\chapter{Requisitos de Usuário}
\label{ch:sec-requisitos}

\section{Requisitos Funcionais}

\newcounter{rfcount}
\renewcommand*\therfcount{RF-\arabic{rfcount}}
\newcommand*\RF{\refstepcounter{rfcount}\therfcount}
\setcounter{rfcount}{0}


\begin{longtable}{|c|p{9cm}|c|p{2,2cm}|}
	
	\caption{Requisitos Funcionais} \\ \hline 
	\rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
	Identificador & Descrição & Prioridade & Depende \\ \hline
	
	\RF\label{rf:evento:criacao} & O sistema deve permitir a criação de eventos. & Alta & {} \\ 
	\hline
	
	\RF\label{rf:evento:editar} & O sistema deve permitir a edição dos dados de um evento. & Média & \ref{rf:evento:criacao} \\ 
	\hline
	
	\RF\label{rf:evento:inscricao} & O sistema deve permitir que um usuário se inscreva num evento. & Alta & \ref{rf:evento:criacao} \\ \hline
	
	\RF\label{rf:evento:lista-inscritos} & O sistema deve exibir uma lista de inscritos para um determinado evento. & Alta & \ref{rf:evento:criacao}, \ref{rf:evento:inscricao} \\ 
	\hline
	
	\RF\label{rf:evento:crachas} & O sistema deve gerar os crachás de um evento com base na lista de inscritos. & Alta & \ref{rf:evento:criacao}, \ref{rf:evento:inscricao} \\ 
	\hline
	
	\RF\label{rf:evento:inscrito} & O sistema deve mostrar ao usuário os eventos em que está inscrito. & Alta & \ref{rf:evento:criacao}, \ref{rf:evento:inscricao} \\ 
	\hline
	
	\RF\label{rf:evento:historico-participacao} & O sistema deve manter um histórico de eventos que o usuário participou. & Média & \ref{rf:evento:criacao}, \ref{rf:evento:inscricao} \\ 
	\hline
	
	\RF\label{rf:tipoGestao:criacao} & O sistema deve permitir a criação de um novo tipo de gestão. & Alta & {} \\
	\hline
	
	\RF\label{rf:tipoGestao:edicao} & O sistema deve permitir a edição de um tipo de gestão existente. & Alta & \ref{rf:tipoGestao:criacao} \\
	\hline
	
	\RF\label{rf:tipoCargos:criacao} & O sistema deve permitir a criação de novos tipos de cargos para um tipo de gestão existente. & Alta & \ref{rf:tipoGestao:criacao}, \ref{rf:tipoGestao:edicao} \\
	\hline
	
	\RF\label{rf:tipoCargos:edicao} & O sistema deve permitir a edição dos tipos de cargos existentes em determinado tipo de gestão. & Alta & \ref{rf:tipoGestao:criacao}, \ref{rf:tipoGestao:edicao} \\
	\hline
	
	\RF\label{rf:gestao:criacao} & O sistema deve permitir a criação de uma nova gestão para uma determinada instituição espírita. & Alta & {} \\
	\hline
	
	\RF\label{rf:gestao:edicao} & O sistema deve permitir a edição da gestão atual de determinada instituição espírita. & Alta & \ref{rf:gestao:criacao} \\ 
	\hline
	
	\RF\label{rf:cargos:associação} &  
	Ao gerenciar a gestão de uma instituição, o sistema deve permitir associar o espírita da mesma com um tipo de cargo, de acordo com o tipo de gestão escolhida. & Média & \ref{rf:gestao:edicao} \\ 
	\hline
	
	\RF\label{rf:cargos:gerenciamento} & O sistema deve permitir gerenciar as associações entre o espírita e o tipo de cargo existente na gestão atual da instituição. & Média & \ref{rf:gestao:edicao}, \ref{rf:cargos:associação} \\ 
	\hline
	
	\RF\label{rf:gestao:historico} & O sistema deve manter um histórico das gestões que já existiram. & Média & \ref{rf:gestao:criacao}, \ref{rf:gestao:edicao} \\
	\hline

	\RF\label{rf:gestao:inclusao} & O sistema deve permitir a criação de uma nova gestão com base na gestão anterior. & Alta & \ref{rf:gestao:criacao}, \ref{rf:gestao:edicao} \\ 
	\hline

\end{longtable}



\section{Regras de Negócio}

\newcounter{rncount}
\renewcommand*\therncount{RN-\arabic{rncount}}
\newcommand*\RN{\refstepcounter{rncount}\therncount}
\setcounter{rncount}{0}

\begin{longtable}{|c|p{9cm}|c|p{2,2cm}|}
	
	\caption{Requisitos Funcionais} \\ \hline 
	\rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
	Identificador & Descrição & Prioridade & Depende \\ \hline
	
	\RN\label{rn:geral} & O administrador do sistema não deve ter restrições de acesso a nenhuma funcionalidade relacionada a eventos ou à gestão. & Alta & {} \\ 
	\hline
	
	\RN\label{rn:gestao:historico} & Deve ser exibido o nome dos espíritas que fizeram parte da gestão ainda que os mesmos não façam mais parte do sistema. & Alta & \ref{rf:gestao:historico} \\ 
	\hline
	 
 	\RN\label{rn:gestao:gerenciamento} & Somente quem participa da gestão atual da instituição pode inserir ou gerenciar uma gestão. & Alta & \ref{rf:gestao:criacao}, \ref{rf:gestao:edicao}, \ref{rf:gestao:inclusao} \\ 
 	\hline
 	
 	\RN\label{rn:papeis:criacao} & Somente o administrador do sistema pode criar e editar os tipos de gestões e os papéis que esse tipo possui. & Alta & \ref{rf:gestao:inclusao} \\ 
 	\hline

 	\RN\label{rn:gestao:insercao2} & Os espíritas devem pertencer à casa espírita em questão para que possam ser inseridos na gestão. & Alta & \ref{rf:gestao:inclusao} \\ 
 	\hline

	\RN\label{rn:evento:criacao} & Um usuário só pode criar ou gerenciar um evento de uma instituição se o mesmo pertencer à sua gestão atual. & Alta & \ref{rf:evento:criacao}, \ref{rf:evento:editar}, \ref{rf:evento:lista-inscritos} \\
	\hline
 		
\end{longtable}

\newpage
\section{Requisitos Não Funcionais}

\newcounter{rnfcount}
\renewcommand*\thernfcount{RNF-\arabic{rnfcount}}
\newcommand*\RNF{\refstepcounter{rnfcount}\thernfcount}
\setcounter{rnfcount}{0}

\begin{longtable}{|c|p{5cm}|p{3.1cm}|c|c|}
	
	\caption{Requisitos Não Funcionais} \\ \hline 
	\rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
	Identificador &	Descrição & Categoria & Escopo & Prioridade \\ 
	\hline
	
	\RNF\label{rnf-Portabilidade} & A ferramenta deve estar disponível como uma aplicação Web, acessível a partir dos principais navegadores disponíveis no mercado. & Portabilidade & 	Sistema  &	Alta \\	
	\hline 
	
	\RNF\label{rnf-facilidade-aprendizado} & A ferramenta dever ser de aprendizado fácil, não sendo necessário nenhum treinamento especial para seu uso. & Facilidade de Aprendizado & Sistema & Média  \\ 
	\hline 
	
	\RNF\label{rnf-facilidade-operacao} & A ferramenta deve ser de fácil operação, não sendo necessário uso contínuo para uma boa operação do sistema. & Facilidade de Operação & Sistema &	Alta  \\ 	
	\hline 
	
	\RNF\label{rnf-seguranca-acesso} & O sistema deve controlar o acesso as funcionalidades. & Segurança de acesso & Sistema & Alta \\ 
	\hline 
	
	\RNF\label{rnf-interoperabilidade} & O sistema deve estar integrado a um sistema de correio eletrônico de modo que seja possível o envio de email automaticamente. & Interoperabilidade & Funcionalidade & Alta  \\ 
	\hline 
	
	\RNF\label{rnf-reusabilidade} & O desenvolvimento do sistema deve explorar o potencial de reutilização de componentes, tanto no que se refere ao desenvolvimento com reúso quanto ao desenvolvimento para reúso. & Reusabilidade & Sistema & Média  \\
	\hline 
	
\end{longtable}


